{"data":[{"pregunta":"1) A01G / AMG// EN UN CIRCUITO AC, EL VOLTAJE EFECTIVO ES:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","B)MAYOR QUE EL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","C) MENOR QUE EL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO."]},{"pregunta":"2) A01G / AMG // LA BASE PARA LA OPERACIÓN DEL TRANSFORMADOR EN EL USO DE CORRIENTE ALTERNA ES MUTUA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) INDUCTANCIA","B) CAPACITANCIA","C) REACTANCIA."]},{"pregunta":"3) A01G / AMG // REF. FIG. 2 (GENERAL) CUAL ES LA CAPACITANCIA TOTAL DE UN CIRCUITO CONTENIENDO TRES CAPACITORES (CONDENSADORES) EN PARALELO, CON CAPACITANCIAS DE .02 MICROFARADIO, .05 MICROFARADIO Y .10 MICROFARADIO, RESPECTIVAMENTE:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) .170 μF","B) 0.125 PF","C).0125 μF."]},{"pregunta":"4) A01G / AMG // CUANDO SE CONECTAN LOS INDUCTORES EN SERIE EN UN CIRCUITO, LA INDUCTANCIA TOTAL ES (DONDE LOS CAMPOS MAGNÉTICOS DE CADA INDUCTOR NO AFECTAN A LOS DEMÁS) (NOTA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) MENOR QUE LA INDUCTANCIA DEL INDUCTOR NOMINAL MAS BAJO","B) IGUAL A LA INDUCTANCIA DEL INDUCTOR NOMINAL MAS ALTO","C) IGUAL A LA SUMA DE LAS INDUCTANCIAS INDIVIDUALES ."]},{"pregunta":"5) A01G / AMG // LA CANTIDAD DE ELECTRICIDAD DE UN CAPACITOR (CONDENSADOR) PUEDE ALMACENAR, ES DIRECTAMENTE PROPORCIONAL A: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) LA DISTANCIA ENTRE LAS PLACAS PROPORCIONALMENTE INVERSO AL ÁREA DE LA PLACA","B) AL ÁREA DE LA PLACA Y NO ES AFECTADA POR LA DISTANCIA ENTRE PLACAS","C) EL ÁREA DE LA PLACA Y PROPORCIONALMENTE INVERSA A LA DISTANCIA ENTRE PLACAS ."]},{"pregunta":"6) A01G / AMG // LA RESISTENCIA OFRECIDA POR UN (COIL) SERPENTÍN AL FLUJO DE CORRIENTE ALTERNA SE LLAMA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) IMPEDANCIA","B) RELUCTANCIA","C) REACTANCIA INDUCTIVA."]},{"pregunta":"7) A02G / AMG // CUANTOS AMPERIOS SE REQUIERE QUE GENERE UN GENERADOR DE 28 VOLTIOS A UN CIRCUITO QUE CONTIENE CINCO LAMPARAS EN PARALELO, TRES DE LAS CUALES TIENEN UNA RESISTENCIA DE 6 OHMIOS CADA UNA Y DOS DE LAS CUALES TIENEN UNA RESISTENCIA DE 5 OHMIOS CADA UNA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1.11 AMPERIOS","B) 1 AMPERIOS","C) 25.23 AMPERIOS ."]},{"pregunta":"8) A02G / AMG // LA DIFERENCIA POTENCIAL ENTRE DOS CONDUCTORES QUE ESTÁN AISLADOS UNO DEL OTRO SE MIDE EN:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) VOLTIOS","B) AMPERIOS","C) COLUMBIOS"]},{"pregunta":"9) A02G / AMG // QUE DE LO SIGUIENTE REQUIERE LA MAYOR POTENCIA ELÉCTRICA DURANTE SU OPERACIÓN: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) UN MOTOR DE 12 VOLTIOS QUE REQUIERE 8 AMPERIOS","B) CUATRO LAMPARAS DE 30 VATIOS EN UN CIRCUITO PARALELO DE 12 VOLTIOS","C) DOS LUCES QUE REQUIEREN 3 AMPERIOS CADA UNA EN UN SISTEMA PARALELO DE 24 VOLTIOS."]},{"pregunta":"10) A02G / AMG // UNA FUENTE DE 24 VOLTIOS REQUIERE PROVEER 48 VATIOS A UN CIRCUITO PARALELO QUE CONSISTE EN CUATRO RESISTENCIAS DE IGUAL VALOR. ¿CUAL ES LA CAÍDA DE VOLTAJE A TRAVÉS DE CADA RESISTENCIA (RESISTOR):","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 12 VOLTIOS","B) 6 VOLTIOS","C) 24 VOLTIOS"]},{"pregunta":"11) A04G / AMG // CUAL ES LO CORRECTO CON RESPECTO A UN CIRCUITO PARALELO:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) LA RESISTENCIA TOTAL SERA MENOR AL RESISTOR MAS PEQUEÑO ","B) LA RESISTENCIA TOTAL DISMINUIRÁ CUANDO UNA DE LAS RESISTENCIAS SEA REMOVIDA C) LA CAÍDA TOTAL DEL VOLTAJE ES IGUAL A LA RESISTENCIA TOTAL.","C) LA CAÍDA TOTAL DEL VOLTAJE ES IGUAL A LA RESISTENCIA TOTAL."]},{"pregunta":"12) A04G / AMG // LA TRANSFERENCIA DE ENERGÍA ELÉCTRICA DE UN CIRCUITO A OTRO SIN LA AYUDA DE CONEXIONES ELÉCTRICAS:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) SE LLAMA INDUCCION","B) SE LLAMA CAPACITANCIA","C) PUEDE CAUSAR EXCESIVA FORMACIÓN DE ARCOS Y CALOR, Y COMO RESULTADO ES PRACTICO PARA USARSE SOLAMENTE CON VOLTAJES/AMPERAJES BAJOS."]},{"pregunta":"13) A04G / AMG // A TRAVÉS DE QUE MATERIAS PASARAN MAS FÁCILMENTE LAS LINEAS MAGNÉTICAS DE FUERZA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) COBRE","B) HIERRO","C) ALUMINEO."]},{"pregunta":"14) A04G / AMG // REF. FIG. 11 (GENERAL) DETERMINE LA CORIENTE TOTAL QUE FLUYE EN EL ALAMBRE ENTRE LOS PUNTOS C y D: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 6.0 AMPERIOS","B) 2.4 AMPERIOS","C) 3.0 AMPERIOS ."]},{"pregunta":"15) A04G / AMG // REF.FIG. 13 (GENERAL) DETERMINE EL FLUJO TOTAL DE CORIENTE EN EL CIRCUITO:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 0.2 AMPERIOS","B) 1.4 AMPERIOS","C) 0.8 AMPERIOS."]},{"pregunta":"16) A04G / AMG // QUE UNIDAD SE USA PARA EXPRESAR POTENCIA ELÉCTRICA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) VOLTIO","B) VATIO","C) AMPERIO."]},{"pregunta":"17) A04G / AMG // CUAL ES LA RESISTENCIA OPERACIONAL DE UN FOCO DE 30 VATIOS, DISEÑADO PARA UN SISTEMA DE 28 VOLTIOS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1.07 OHMIOS","B) 26 OHMIOS","C) 0.93 OHMIOS."]},{"pregunta":"18) A04G / AMG // QUE ES LO CORRECTO CUANDO SE REFIERE A RESISTENCIA ELÉCTRICA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DOS DISPOSITIVOS ELÉCTRICOS TENDRÁN LA MISMA RESISTENCIA COMBINADA SI SE CONECTAN EN SERIE, IGUAL QUE SI ESTUVIERAN CONECTADOS EN PARALELO","B) SI UNO DE TRES FOCOS EN UN CIRCUITO PARALELO DE ILUMINACIÓN ES REMOVIDO, LA RESISTENCIA TOTAL DEL CIRCUITO SERA MAYOR","C) UN DISPOSITIVO ELECTRIFIQUE TIENE UNA ALTA RESISTENCIA USARA MAS POTENCIA QUE UNO CON BAJA RESISTENCIA CON EL MISMO VOLTAJE APLICADO."]},{"pregunta":"19) A04G / AMG // UNA FUENTE DE 48 VOLTIOS ES REQUERIDA PARA PROVEER 192 VATIOS A UN CIRCUITO PARALELO QUE CONSISTE DE TRES RESISTORES DE IGUAL VALOR. ¿CUAL ES EL VALOR DE CADA RESISTOR?:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 30 OHMIOS","B) 4 OHMIOS","C) 12 OHMIOS."]},{"pregunta":"20) A04G / AMG // LA CAÍDA DE VOLTAJE EN UN CIRCUITO DE RESISTENCIA CONOCIDA ES DEPENDIENTE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DEL VOLTAJE DEL CIRCUITO","B) SOLAMENTE DE LA RESISTENCIA DEL CONDUCTOR Y NO CAMBIA CON UN CAMBIO DE VOLTAJE O DE AMPERAJE","C) DEL AMPERAJE DEL CIRCUITO."]},{"pregunta":"21) A04G / AMG // REF. FIG. 11 (GENERAL) ENCONTRAR EL VOLTAJE QUE CRUZA EL RESISTOR DE 8 OHMIOS:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 8 VOLTIOS","B) 20.4 VOLTIOS","C) 24 VOLTIOS."]},{"pregunta":"22) A06G / AMG // UNA BATERÍA DE ÁCIDO PLUMBICO COMPLETAMENTE CARGADA NO SE CONGELARA HASTA LLEGAR A TEMPERATURAS EXTREMADAMENTE BAJAS,PORQUE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) EL ÁCIDO ESTA EN LAS PLACAS, CON LO CUAL AUMENTA LA GRAVEDAD ESPECIFICA DE LA SOLUCIÓN","B) LA MAYORÍA DEL ÁCIDO ESTA EN LA SOLUCIÓN","C) EL AUMENTO EN LA RESISTENCIA INTERNA GENERA SUFICIENTE CALOR PARA PREVENIR EL CONGELAMIENTO."]},{"pregunta":"23) A06G / AMG // EL ELECTROLITO DE UNA BATERÍA DE NÍQUEL-CADMIO, ESTA EN LO MAS ALTO CUANDO LA BATERÍA ESTA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) COMPLETAMENTE CARGADA","B) DESCARGADA","C) ESTA CON LA CARGA BAJA."]},{"pregunta":"24) A06G / AMG // EL PROPÓSITO DE PROVEER UN ESPACIO DEBAJO DE LAS PLACAS EN EL CONTENEDOR DE CELDAS DE LAS BATERÍAS DE ÁCIDO PLUMBICO, ES PARA:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PERMITIR EL FLUJO DE CONVECCION DEL ELECTROLITO PARA ENFRIAR LAS PLACAS","B) EVITAR QUE EL SEDIMENTO ACUMULADO HAGA CONTACTO CON LAS PLACAS Y CAUSE UN CORTO CIRCUITO","C) ASEGURARSE QUE LA RELACIÓN ENTRE LA CANTIDAD DE ELECTROLITO Y EL NUMERO DE PLACAS Y ÁREA DE LAS PLACAS ESTE ADECUADO."]},{"pregunta":"25) A06G / AMG // EN BATERIAS DE NIQUEL-CADMIO UNA ELEVACION EN LA TEMPERATURA DE LA CELDA:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) CAUSA UN AUMENTO EN LA RESISTENCIA INTERNIA","B) CAUSA UNA DISMINUCIÓN EN LA RESISTENCIA INTERNA","C) AUMENTA EL VOLTAJE DE LA CELDA."]},{"pregunta":"26) A06G / AMG // SI SE RIEGA ELECTROLITO DE UNA BATERÍA DE ÁCIDO PLUMBICO EN EL COMPARTIMIENTO DE LA BATERÍA, ¿QUE PROCEDIMIENTO DEBERÍA SEGUIRSE?: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) APLICAR UNA SOLUCIÓN DE ÁCIDO BÓRICO AL ÁREA AFECTADA, SEGUIDO DE UN ENJUAGUE CON AGUA","B) ENJUAGAR EL ÁREA AFECTADA ÍNTEGRAMENTE CON AGUA LIMPIA","C) APLICAR UNA SOLUCIÓN DE BICARBONATO DE SODIO AL ÁREA AFECTADA SEGUIDO DE UN ENJUAGUE CON AGUA."]},{"pregunta":"27) A06G / AMG // CUAL DE LAS SIGUIENTES DECLARACIONES SON GENERALMENTE VERDADERAS RESPECTO A CARGAR VARIAS BATERÍAS DE AERONAVE JUNTAS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1","B) 2","C) 1 Y 2."]},{"pregunta":"28) A06G / AMG // EL FINAL DE LA CARGA DE VOLTAJE DE UNA BATERÍA DE CADMIO-NÍQUEL DE 19 CELDAS, MEDIDA MIENTRAS ESTA TODAVÍA CARGÁNDOSE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DEBE SER DE 1.2 A 1.3 VOLTIOS POR CELDA","B) DEBE SER 1.4 VOLTIOS POR CELDA","C) DEPENDE DE SU TEMPERATURA Y DEL MÉTODO UTILIZADO PARA CARGARLA."]},{"pregunta":"29) A06G / AMG // QUE CONDICIÓN ES UNA INDICACIÓN DE CONEXIONES MAL AJUSTADAS ENTRE CELDAS, EN UNA BATERÍA DE CADMIO-NÍQUEL: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) LIGERO ESCAPE DE LIQUIDO EN LAS TAPAS DE LAS CELDAS","B) DEPÓSITOS TÓXICOS Y CORROSIVOS DE CRISTALES DE CARBONATO DE POTASIO","C) MARCAS DE CALOR O QUEMADURAS EN LA ESTRUCTURA."]},{"pregunta":"30) A03G / AMG // REF. FIG. 8 (GENERAL) CON UN OHMIOMETRO CONECTADO AL CIRCUITO, COMO ESTA MOSTRADO. CUAL SERIA LA LECTURA DEL OHMIOMETRO:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 20 OHMIOS","B) RESISTENCIA INFINITA","C) 10 OHMIOS."]},{"pregunta":"31) A03G / AMG // LA MANERA CORRECTA DE CONECTAR UN VOLTIMETRO DE PRUEBA EN UN CIRCUITO ES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) EN SERIE CON UNA UNIDAD","B) ENTRE LA FUENTE DE VOLTAJE Y LA CARGA","C) EN PARALELO CON UNA UNIDAD."]},{"pregunta":"32) A03G / AMG // REF. FIG.6 (GENERAL) SI EL RESISTOR R5 SE DESCONECTA EN LA UNIÓN DE R4 Y R3 COMO SE MUESTRA, CUAL SERIA LA LECTURA DEL OHMIOMETRO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 2.76 OHMIOS","B) 3 OHMIOS","C) 12 OHMIOS."]},{"pregunta":"33) A03G / AMG // UN FOCO DE 10 VATIOS A LA ENTRADA DE LA CABINA Y UN FOCO DE 20 VATIOS EN EL DOMO ESTÁN CONECTADOS EN PARALELO A UNA FUENTE DE 30 VOLTIOS. SI EL VOLTAJE QUE PASA POR EL FOCO DE 10 VATIOS ES MEDIDO, ESTE SERA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) IGUAL AL VOLTAJE QUE PASA POR UN FOCO DE 20 VATIOS","B) LA MITAD DEL VOLTAJE QUE PASA POR UN FOCO DE 20 VATIOS","C) UN TERCIO DEL VOLTAJE DE ENTRADA."]},{"pregunta":"34) ) A03G / AMG // .002 KV ES IGUAL A: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 20 VOLTIOS","B) 2.0 VOLTIOS","C) .2 VOLTIOS."]},{"pregunta":"35) A05G / AMG // REF. FIG. 26 (GENERAL) CUAL DE LAS CONDICIONES DEL PUERTO LÓGICO DE SALIDA ES CORRECTA CON RESPECTO A LAS ENTRADAS DADAS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1","B) 2","C) 3."]},{"pregunta":"36) A05G / AMG // REF. FIG. 24 (GENERAL) CUAL DECLARATORIO CONCERNIENTE AL PUERTO LÓGICO MOSTRADO, ES VERDADERA:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) CUALQUIER ENTRADA SIENDO 1, PRODUCIRÁ UNA SALIDA 0","B) CUALQUIER ENTRADA SIENDO 1, PRODUCIRÁ UNA SALIDA 1","C) TODAS LAS ENTRADAS TIENEN QUE SER 1 PARA PRODUCIR UNA SALIDA 1."]},{"pregunta":"37) A05G / AMG// LA POLARIZACIÓN DIRECTA DE UN DISPOSITIVO DE ESTADO SOLIDO CAUSARA QUE EL DISPOSITIVO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) CONDUZCA VÍA DISRUPCION DE ZENER","B) CONDUZCA","C) SE APAGUE."]},{"pregunta":"38) A05G / AMG// EN UNA APLICACIÓN DE TRANSISTOR N-P-N, EL DISPOSITIVO DE ESTADO SOLIDO, SE ENCIENDE CUANDO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) EL EMISOR ES POSITIVO CON RESPECTO A LA BASE","B) LA BASE ES NEGATIVA CON RESPECTO AL EMISOR","C) LA BASE ES POSITIVA CON RESPECTO AL EMISOR ."]},{"pregunta":"39) A05G / AMG// REF. FIG. 17 (GENERAL) EL SIMBOLO ELECTRICO REPRESENTADO EN EL NUMERO 5 ES UNA VARIABLE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) INDUCTOR","B) RESISTOR","C) CAPACITOR (CONDENSADOR)."]},{"pregunta":"40) A05 / AMG // REF. FIG. 21 (GENERAL) QUE SIMBOLO REPRESENTA UN RESISTOR VARIABLE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 2","B) 1","C) 3."]},{"pregunta":"41) A05G / AMG // REF. FIG. 15 (GENERAL) EL ALAMBRE No 7 SE USA PARA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) COMPLETAR EL CIRCUITO PUSH TO TEST","B) ABRIR EL CIRCUITO DE LA LUZ INDICADORA DE UP CUANDO SE RETRAE EL TREN DE ATERRIZAJE","C) ERRAR EL CIRCUITO DE LA LUZ INDICADORA DE UP, CUANDO SE RETRAE EL TREN DE ATERIZAJE."]},{"pregunta":"42) ) A05G / AMG // UN SWITCH TÉRMICO O PROTECTOR TÉRMICO, SEGÚN SEA UTILIZADO EN UN MOTOR ELÉCTRICO, ESTA DISEÑADO PARA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) CERRAR EL CIRCUITO DEL VENTILADOR INTEGRAL Y PERMITIR EL ENFRIAMIENTO DEL MOTOR","B) ABRIR EL CIRCUITO PARA PERMITIR EL ENFRIAMIENTO DEL MOTOR","C) REDIRIGIR EL CIRCUITO HACIA TIERRA."]},{"pregunta":"43) A05G / AMG // REF. FIG. 14 (GENERAL) CON POTENCIA AL BUS Y EL SELECTOR DE COMBUSTIBLE CAMBIADO AL TANQUE DERECHO, CUANTOS RELAYS EN EL SISTEMA ESTÁN OPERANDO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) TRES","B) DOS","C)CUATRO."]},{"pregunta":"44) A05G / AMG // REF. FIG. 18 (GENERAL) EL SWITCH DE LA VÁLVULA DE CONTROL TIENE QUE SER COLOCADO EN POSICIÓN NEUTRA CUANDO LOS TRENES DE ATERRIZAJE SE ENCUENTRAN BAJADOS PARA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PERMITIR QUE OPERE EL CIRCUITO DE PRUEBA","B) PREVENIR QUE SUENE EL PITO DE ALARMA, CUANDO LOS MANDOS DE GASES (THROTTLES) ESTAN CERRADOS","C) RETIRAR LA TIERRA DE LA LUZ VERDE."]},{"pregunta":"#VALUE!","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) No. 5","B) No. 13","C) No. 6."]},{"pregunta":"46) A05G / AMG // REF. FIG. 20 (GENERAL) LA LOCALIZACIÓN DE AVERÍAS (TROUBLESHOOTING) EN UN CIRCUITO ABIERTO CON UN VOLTIMETRO, SEGÚN LO MOSTRADO EN ESTE CIRCUITO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PERMITIRÁ EL FLUJO DE CORRIENTE E ILUMINARA LA LAMPARA","B) CREARA UNA TRAYECTORIA DE BAJA RESISTENCIA Y EL FLUJO DE CORRIENTE SERA MAYOR DE LO NORMAL","C) PERMITIRÁ QUE EL VOLTAJE DE LA BATERÍA APAREZCA EN EL VOLTIMETRO."]},{"pregunta":"47) A05G/ AMG // REF. FIG. 16 (GENERAL) CUAL SERA EL EFECTO, SI EL RELAY PCO FALLA CUANDO SE SELECCIONA EL TANQUE IZQUIERDO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) NO SE ABRIRÁ LA VÁLVULA DE PRESIÓN DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE","B) SE ILUMINARA LA LUZ DE ABIERTO DE LA VÁLVULA DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE","C) NO SE ILUMINARA LA LUZ DE ABIERTO DE LA VÁLVULA DE PRESIÓN DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE."]},{"pregunta":"48) A05G / AMG // REF. FIG. 23 (GENERAL) SI UNA APERTURA OCURRE EN R1, LA LUZ: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) NO SE PODRÁ ENCENDER","B) NO SE AFECTARA","C) NO SE PUEDE APAGAR."]},{"pregunta":"49) B02G / AMG // PARA PROPÓSITOS DE HACER UN BOSQUEJO, CASI TODOS LOS OBJETOS SE COMPONEN DE UNA O MAS COMBINACIONES DE SEIS FORMAS BÁSICAS, ESTAS INCLUYEN: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) ANGULO, ARCO, LINEA, PLANO, CUADRADO Y CIRCULO","B) TRIANGULO, CIRCULO, CUBO, CILINDRO, CONO Y ESFERA","C) TRIANGULO, PLANO, CIRCULO, LINEA, CUADRADO Y ESFERA."]},{"pregunta":"50) B02G / AMG // 1. DE ACUERDO A LA PARTE 91 DE LAS RDAC, LAS REPARACIONES AL REVESTIMIENTO DE UNA AERONAVE DEBERÍA TENER UN BOSQUEJO DIMENSIONAL DETALLADO, INCLUIDO EN LOS REGISTROS PERMANENTES. 2. EN OCASIONES UN MECÁNICO NECESITA HACER UN BOSQUEJO SIMPLE DE UNA REPARACIÓN PROPUESTA, UN NUEVO DISEÑO O UNA MODIFICACIÓN PARA LA AERONAVE, RESPECTO DE LAS AFIRMACIONES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) SOLAMENTE No. 1 ES VERDADERA","B) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA","C) TANTO No.1 COMO No. 2 SON VERDADERAS."]},{"pregunta":"51) B02G / AMG // REF. FIG. 31 (GENERAL): ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 3, 1, 4, 2","B) 4, 2, 3, 1","C) 1, 3, 4, 2."]},{"pregunta":"52) B02G / AMG // CUAL DEBERIA SER EL PRIMER PASO EN EL PROCEDIMIENTO DE BOSQUEJAR UNA REPARACIÓN DEL REVESTIMIENTO DEL ALA DE UNA AERONAVE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DIBUJAR LINEAS GRUESAS DE GUIA","B) HACER UN CROQUIS DE LA REPARECION","C) PONER LAS VISTAS EN CUADROS."]},{"pregunta":"53) B02G / AMG // CUAL ES LA CLASE DE DIBUJO DE TRABAJO QUE ES UNA DESCRIPCIÓN/REPRESENTACIÓN DE UNA SOLA PARTE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PLANO DE INSTALACIÓN","B) PLANO DE MONTAJE","C) PLANO DE DETALLE."]},{"pregunta":"54) B03G / AMG // REF. FIG. 34 (GENERAL) CUAL SERIA EL DIÁMETRO MÍNIMO DE 4130 ROUND STOCK, REQUERIDO PARA LA CONSTRUCCIÓN DEL CLEVIS QUE PRODUCIRÍA UNA SUPERFICIE TRABAJADA A MAQUINA:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 55/64 PULGADAS","B) 1 PULGADA","C) 7/8 PULGADA."]},{"pregunta":"55) B03G / AMG // AL LEER LOS PLANOS DE UNA AERONAVE, EL TERMINO TOLERANCIA, USADO EN ASOCIACIÓN CON LAS PARTES O COMPONENTES DE UNA AERONAVE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) ES EL ENCAJE AS AJUSTADO PERMITIDO PARA LA CONSTRUCCIÓN Y OPERACIÓN APROPIADA DE LAS PIEZAS QUE ESTÁN EN CONTACTO","B) ES LA DIFERENCIA ENTRE LAS DIMENSIONES EXTREMAS PERMITIDAS QUE PUEDE TENER UNA PARTE Y TODAVÍA SER ACEPTABLE","C)REPRESENTA EL LIMITE DE LA COMPATIBILIDAD GALVÁNICA ENTRE DISTINTOS TIPOS DE MATERIALES CONTIGUOS EN LAS PARTES DE UNA AERONAVE."]},{"pregunta":"56) B03G / AMG // 1. UNA MEDIDA NO DEBERÍA SERA ESCALA DE LA IMPRESIÓN DE UNA AERONAVE, YA QUE EL PAPEL SE ENCOJE O ESTIRA CUANDO SE REALIZA LA IMPRESIÓN. 2. CUANDO SE REALIZA UN PLANO DETALLADO, SE DIBUJA A ESCALA DE MANERA PRECISA Y CUIDADOSA Y SE LO DIMENSIONA. CON RESPECTO A LAS ASEVERACIONES ANTERIORES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA","B) AMBAS No.1 Y No. 2 SON VERDADERAS","C) NINGUNA No.1 Y No. 2 SON VERDADERAS."]},{"pregunta":"57) B03G / AMG // UN PLANO EN EL QUE LOS SUB-ENSAMBLAJES O LAS PARTES SE MUESTRAN COMO QUE SE JUNTAN EN LA AERONAVE SE LLAMA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) UN DIAGRAMA DE MONTAJE","B) UN DIAGRAMA DE INSTALACION","C) UN DIAGRAMA DE BLOQUES."]},{"pregunta":"58) B03G / AMG // EN QUE TIPO DE DIAGRAMA ELECTRÓNICO SE USAN IMÁGENES DE COMPONENTES COMO EL LUGAR DE SÍMBOLOS ELECTRÓNICOS CONVENCIONALES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) UN DIAGRAMA ILUSTRADO","B) UN DIAGRAMA ESQUEMATICO","C) UN DIAGRAMA EN BLOQUES."]},{"pregunta":"59) B01G / AMG // REF. FIG. 27 (GENERAL): ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1","B) 3","C) 2."]},{"pregunta":"60) B01G / AMG // CUAL DECLARACION ES VERDADERA CON RESPECTO A UNA PROYECCIÓN ORTOGRÁFICA (ORTHGRAFIC): ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) EXISTEN SIEMPRE POR LO MENOS DOS VISTAS","#VALUE!","C) LO MAS COMUNES SON PLANOS CON UNA VISTA, DOS VISTAS Y TRES VISTAS."]},{"pregunta":"61) B01G / AMG // CUAL DE LOS SIGUIENTES TÉRMINOS SE USAN PARA INDICAR DISTANCIAS MEDIDAS ESPECIFICAS DE LOS DATOS Y/U OTROS PUNTOS IDENTIFICADOS POR EL FABRICANTE, HASTA PUNTOS DENTRO O SOBRE LA AERONAVE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1 Y 3","B) 3","C) 2."]},{"pregunta":"62) B01G / AMG // 1. LOS DIAGRAMAS ESQUEMÁTICOS INDICAN LA LOCALIZACIÓN DE COMPONENTES INDIVIDUALES EN LA AERONAVE. 2. LOS DIAGRAMAS ESQUEMÁTICOS INDICAN LA LOCALIZACIÓN DE COMPONENTES CON RESPECTO A OTROS DENTRO DEL SISTEMA. CON RESPECTO A LAS DECLARACIONES ANTERIORES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) SOLAMENTE No. 1 ES VERDADERA","B) AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","C) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA."]},{"pregunta":"63) B04G / AMG // REF. FIG. 40 (GENERAL): ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 135 LIBRAS","B) 125 LIBRAS","C) 140 LIBRAS."]},{"pregunta":"64) B04G / AMG // REF. FIG. 39 (GENERAL): ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) No. 12","B) No. 14","C) No. 16."]},{"pregunta":"65) C20G / AMG // AL CALCULAR EL CENTRO DE GRAVEDAD (CG) MÁXIMO DELANTERO DE UNA AERONAVE CARGADA, SE DEBE UTILIZAR PESOS MÍNIMOS, BRAZOS Y MOMENTOS PARA LOS ITEMS DE CARGA ÚTIL QUE ESTÁN LOCALIZADOS HACIA ATRÁS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DEL LIMITE DEL CG HACIA ATRAS","B) DEL LIMITE DEL CG HACIA ADELANTE","C) DATUM."]},{"pregunta":"66) C20G / AMG // UNA AERONAVE CARGADA PESA 4954 LIBRAS CON UN CG DE +30.5 PULGADAS. EL RANGO DEL CG ES DE +32.0 PULGADAS HASTA +42.1 PULGADAS. ENCONTRAR EL PESO MÍNIMO DEL LASTRE NECESARIO PARA TRAER AL CG DENTRO DEL RANGO DEL CG, EL BRAZO DEL LASTRE ES DE +162 PULGADAS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 61.98 LIBRAS","B) 30.58 LIBRAS","C) 57.16 LIBRAS."]},{"pregunta":"67) C20G / AMG // DOS CAJAS QUE PESAN 10 LIBRAS Y 5 LIBRAS SON COLOCADAS EN UN AVIÓN PARA QUE SU DISTANCIA HACIA ATRÁS DEL CG SEA 4 PIES Y 2 PIES RESPECTIVAMENTE. A QUE DISTANCIA HACIA DELANTE DEL CG DEBERÍA SER COLOCADA UNA TERCERA CAJA QUE PESA 20 LIBRAS PARA QUE NO CAMBIE EL CG:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 3 PIES","B) 2.5 PIES","C) 8 PIES."]},{"pregunta":"68) C20G / AMG // SI EL CG DEL PESO VACIÓ DE UN AVIÓN QUEDA DENTRO DE LOS LIMITES DEL CG DEL PESO VACIO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) ES NECESARIO CALCULAR LOS EXTREMOS DEL CG","B) NO ES NECESARIO CALCULAR LOS EXTREMOS DE CG","C) SE DEBERÍA USAR COMBUSTIBLE MINOMO EN LOS CHEQUEOS DE CG DELANTERO Y TRASERO."]},{"pregunta":"69) C02G / AMG // CUANDO SE DETERMINA EL PESO VACIÓ DE UNA AERONAVE CERTIFICADA SEGÚN LOS ESTÁNDARES VIGENTES DE LA AERONAVEGABILIDAD (PARTE 23 RDAC) EL ACEITE CONTENIDO EN EL TANQUE DE SUMINISTRO SE CONSIDERA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) UNA PARTE DEL PESO EN VACIO","#VALUE!","C) EL ACEITE CONTENIDO EN EL TANQUE DE SUMINISTRO SE CONSIDERA: A) UNA PARTE DEL PESO EN VACIO B) UNA PARTE DE LA CARGA UTIL C) IGUAL QUE EL FLUIDO CONTENIDO EN EL AGUA DE INYECCION."]},{"pregunta":"70) C02G / AMG // EL RANGO DEL GC EN HELICÓPTEROS DE ROTOR UNICO ES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) MUCHO MAYOR QUE PARA AVIONES","B) APROXIMADAMENTE IGUAL QUE EL CG PARA AVIONES","C) MAS RESTRINGIDO QUE PARA AVIONES."]},{"pregunta":"71) C02G / AMG // EL PESO MÁXIMO SEGÚN SE UTILIZA E EL CONTROL DEL PESO Y BALANCE DE UNA AERONAVE DADA PUEDE SER ENCONTRADO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) SUMANDO EL PESO DEL COMBUSTIBLE TOTALMENTE LLENO, PILOTO, PASAJEROS Y EQUIPARE MÁXIMO PERMITIDO AL PESO VACIÓ","B) EN LAS ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O EN LA HOJA DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO","C) SUMANDO AL PESO VACIÓ Y LA CARGA ÚTIL."]},{"pregunta":"72) C02G / AMG // EL LEMAC Y TEMAC DE UNA AERONAVE SE DEFINE EN TÉRMINOS DE DISTANCIA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DESDE EL DATUM","B) UNO DE OTRO","C) POR DELANTE Y POR DETRÁS DEL CENTRO DE SUSTENTACIÓN DEL ALA, RESPECTIVAMENTE."]},{"pregunta":"73) C02G / AMG // EN EL CALCULO DE BALANCE DE UNA AERONAVE DE LA CUAL SE RETIRO UN ÍTEM UBICADO HACIA ATRÁS DEL DATUM, USE:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) (-)PESO X (+)BRAZO (-)MOMENTO","B) (-)PESO X (-)BRAZO (+)MOMENTO","C) (+)PESO X (-)BRAZO (-)MOMENTO."]},{"pregunta":"74) C01G / AMG // CUAL DETERMINACIÓN ES VERDADERA CON RESPECTO AL PESO Y BALANCE DE UN HELICÓPTERO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) SIN IMPORTAR LA CARGA INTERNA O EXTERNA, EL CONTROL DEL EJE LATERAL DEL CG NO ES ORDINARIAMENTE UN FACTOR PARA MANTENER EL PESO Y BALANCE DE UN HELICÓPTERO","B) EL MOMENTO DE LOS COMPONENTES MONTADOS EN LA COLA ESTA SUJETO A CAMBIOS CONSTANTES","C) LOS PROCEDIMIENTOS DE PESO Y BALANCE EN AVIONES APLICAN DE MANERA GENERAL TAMBIÉN A HELICÓPTEROS ."]},{"pregunta":"75) C01G / AMG // EL USO DE CUAL DE LOS SIGUIENTES, GENERALMENTE RINDE EL MAS ALTO GRADO DE PRESICION AL NIVELAR UNA AERONAVE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) CELDAS DE CARGA","B) NIVEL DE LA BURBUJA DE AIRE","C) PLOMADA Y MARCA CON TIZA."]},{"pregunta":"76) C01G / AMG // EL PESO CERO COMBUSTIBLE (ZERO FUEL WEIGHT) ES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PESO SECO MAS EL PESO DE TODA LA TRIPULACIÓN, PASAJEROS Y CARGA","B) PESO BÁSICO OPERACIONAL SIN TRIPULACIÓN, COMBUSTIBLE Y CARGA","C) MÁXIMO PESO PERMITIDO DE UNA AERONAVE CARGADA (PASAJEROS, TRIPULACIÓN Y CARGA)."]},{"pregunta":"77) C01G / AMG // QUE TIPO DE MEDIDA ES USADA PARA DESIGNAR EL BRAZO AL CALCULAR EL PESO Y BALANCE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) DISTANCIA","B) PESO","C) PESO X DISTANCIA."]},{"pregunta":"#VALUE!","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) TRIPULACION, COMBUSTIBLE UTILIZABLE, PASAJEROS Y CARGA","B) TRIPULACIÓN, COMBUSTIBLE UTILIZABLE, ACEITE Y EQUIPO FIJO","C) TRIPULACIÓN, PASAJEROS COMBUSTIBLE UTILIZABLE, ACEITE, CARGA Y EQUIPO."]},{"pregunta":"79) C01G / AMG // QUE ES LO QUE DETERMINA EL VALOR DEL MOMENTO ESTE PRECEDIDO POR UN SIGNO DE MAS (+) O DE MENOS(-) EN EL PESO Y BALANCE DE UNA AERONAVE:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) LA UBICACIÓN DEL PESO CON REFERENCIA AL DATUM","B) EL RESULTADO DE SUMAR O RESTAR UN PESO Y SU UBICACIÓN CON RELACIÓN AL DATUM","C) LA LOCALIZACION DEL DATUM CON REFERENCIA AL CG DE LA AERONAVE."]},{"pregunta":"80) C01G / AMG // QUE SE DEBERÍA INDICAR CON CLARIDAD EN EL FORMULARIO DE PESADO DE LA AERONAVE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PESO BRUTO MÍNIMO PERMISIBLE","B) PESO DEL COMBUSTIBLE NO UTILIZABLE","C) PUNTO DE PESAJE."]},{"pregunta":"81) C01G / AMG // QUE TAREAS SE COMPLETAN ANTES DE PESAR UNA AERONAVE PARA DETERMINAR SU PESO VACIO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B)","C) SE RETIRAN TODOS LOS ITEMS EXCEPTO AQUELLOS DE LA LISTA DE EQUIPO DE LA AERONAVE, SE DRENA EL COMBUSTIBLE Y SE LLENA EL RESERVORIO DE LIQUIDO HIDRÁULICO."]},{"pregunta":"82) C01G / AMG // SI ES NECESARIO PESAR UNA AERONAVE CON TANQUES DE COMBUSTIBLE LLENOS, TODO EL PESO DE COMBUSTIBLE TIENE QUE SER RESTADO DE LA(S) LECTURA(S) DE PEJASE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B)","C) EXCEPTO EL COMBUSTIBLE NO UTILIZABLE."]},{"pregunta":"83) C01G / AMG // CUAL DE LOS SIGUIENTES PUEDE PROPORCIONAR EL PESO EN VACIÓ DE UNA AERONAVE SI LOS REGISTROS DE PESO Y BALANCE DE LA AERONAVE AERONAVE SE PIERDEN, DESTRUYEN O DE CUALQUIER MODO SON IMPRECISOS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) REPESANDO LA AERONAVE","B)","C)."]},{"pregunta":"84) C01G / AMG // LA MAYORÍA DE AERONAVES MODERNAS SON DISEÑADAS DE MANERA QUE, SI TODOS LOS ASIENTOS ESTÁN OCUPADOS, SE TRANSPORTA EL PEO COMPLETO DE EQUIPAJE, Y TODOS LOS TANQUES DE COMBUSTIBLE ESTÁN LLENOS, CUAL SERIA LA CONDICIÓN DEL PESO DEL PESO DE LA AERONAVE: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) EXCEDERA EL PESO MÁXIMO DE DESPEGUE","B)","C)."]},{"pregunta":"85) D01G / AMG // 1. SE UTILIZA BONDED CLAMPS COMO APOYO AL INSTALAR TUBERÍA DE METAL 2. SE UTILIZA UNBONDED CLAMPS COMO APOYO AL INSTALAR EL CABLEADO. EN RELACIÓN A LAS AFIRMACIONES ANTERIORES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","C)."]},{"pregunta":"86) L01G / AMG // CUAL DE LAS SIGUIENTES DECLARACIONES ES VERDADERA PARA UN MECÁNICO CERTIFICADO Y APROPIADAMENTE HABILITADO CON RESPECTO A REPARACIONES Y ALTERACIONES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) PUEDE REALIZAR UNA REPARACIÓN MAYOR O ALTERACIÓN MAYOR A UNA ESTRUCTURA, PERO NO PUEDE APROBAR EL TRABAJO PARA RETORNO AL SERVICIO","B)","C)."]},{"pregunta":"87) D01G / AMG // EL PROPÓSITO PRINCIPAL PARA REALIZAR APROPIADAS DOBLADURAS EN TUBERÍAS METÁLICAS ES PARA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B)","C) EVITAR EXCESIVO ESTRÉS EN LA TUBERÍA."]},{"pregunta":"88) D01G / AMG // ¿CUAL TUERCA DE ACOPLE DEBERÍA SER SELECCIONADA PARA USARSE CON TUBERÍA DE ALUMINIO PARA ACEITE DE 1/2 PULGADA QUE VA A SER ENSAMBLADA USANDO PUNTAS DE TUBERÍA ABOCINADA Y TUERCAS ESTÁNDAR AN, FUNDAS (SLEEVE) Y ACCESORIOS (FITTINGS): ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) AN-818-8","C)."]},{"pregunta":"89) D01G / AMG // EN LA MAYORÍA DE LOS SISTEMAS HIDRÁULICOS DE AERONAVES, LOS CONECTORES DE TUBERÍAS DE DOS PIEZAS QUE CONSISTEN DE UNA FUNDA (SLEEVE) Y UNA TUERCA, SE USAN CUANDO SE REQUIERE UNA TUBERÍA ABOCINADA. EL USO DE ESTE TIPO DE CONECTOR ELIMINA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) LA POSIBILIDAD DE REDUCIR EL ESPESOR DEL ABOCINADO POR FROTAMIENTO O PLANCHADO DURANTE EL PROCESO DE AJUSTE","C)."]},{"pregunta":"90) D01G / AMG // CUAL DE LAS SIGUIENTES ASEVERACIONES SON CORRECTAS CON REFERENCIA A ACCESORIOS ABOCINADOS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 1","B)","C)."]},{"pregunta":"91) D01G / AMG // QUE TUBERÍA TIENE LAS CARACTERÍSTICAS (MUY FUERTE, RESISTENTE A LA ABRASIÓN) NECESARIAS PARA SER UTILIZADA EN UN SISTEMA HIDRÁULICO DE ALTA PRESIÓN (3000 PSI), EN LA OPERACIÓN DEL TREN DE ATERRIZAJE Y FLAPS: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) ACERO RECOCIDO RESISTENTE A LA CORROSIÓN O DE 1/4H","C)."]},{"pregunta":"92) D01G / AMG // LA MANGUERA FLEXIBLE UTILIZADA EN LOS SISTEMAS DE AERONAVES SE LA CLASIFICA POR TAMAÑO DE ACUERDO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B)","C) AL DIÁMETRO INTERNO."]},{"pregunta":"93) D01G / AMG // LAS ESPECIFICACIONES PARA EL MATERIAL DE CIERTA AERONAVE REQUIERE QUE LA LINEA DE TUBERÍA DE REEMPLAZO SEA FABRICADA DE TUBERÍA DE ALEACIÓN DE ALUMINIO DE 3/4 PULGADAS 0.072 5052-0. CUAL ES LA DIMENSIÓN INTERNA DE ESTA TUBERÍA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 0.606 PULGADA","B)","C)."]},{"pregunta":"94) D01G / AMG // UNA LINEA DE GAS O FLUIDO MARCADA CON LAS LETRAS PHDAN ES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) UTILIZADA PARA TRANSPORTAR UNA SUSTANCIA PELIGROSA","C)."]},{"pregunta":"95) D01G / AMG // EN UNA INSTALACIÓN DE TUBERÍA METÁLICA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) NO ES DESEABLE QUE EXISTA TENSIÓN PORQUE LA PRESURIZAN CAUSARA QUE SE EXPANDA Y SE DESPLACE","C)."]},{"pregunta":"96) D01G / AMG // LAS LINEAS FLEXIBLES TIENEN QUE SER INSTALADAS CON: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B)","C) UN JUEGO DE 5 A 8 POR CIENTO DE LA LONGITUD."]},{"pregunta":"97) D01G / AMG // CUAL DECLARACIÓN ES CORRECTA CON RESPECTO A LA VARIEDAD DE SÍMBOLOS UTILIZADOS EN LAS BANDAS CODIFICADAS POR COLORES IDENTIFICADORES QUE SE UTILIZAN ACTUALMENTE EN LAS LINEAS DE PLOMERIA DE LAS AERONAVES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B) LOS SÍMBOLOS SON SIEMPRE NEGROS CON FONDO BLANCO, SIN IMPORTAR EL CONTENIDO DE LA LINEA","C)."]},{"pregunta":"98) D01G / AMG // LA MEJOR HERRAMIENTA QUE SE PUEDE UTILIZAR PARA CORTAR TUBERÍA DE ALUMINIO O DE CUALQUIER MATERIAL MODERADAMENTE SUAVE ES: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) UN CORTADOR DE TUBERÍA TIPO RUEDA OPERADO MANUALMENTE","B)","C)."]},{"pregunta":"99) D01G / AMG // SE PUEDE REPARAR UN RASPÓN O MUESCA EN UNA TUBERÍA DE ALUMINIO SIEMPRE QUE NO: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) APAREZCA EN LA PARTE POSTERIOR DE UNA DOBLADURA","B)","C)."]},{"pregunta":"100) D01G / AMG // A) B) C).","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A)","B)","C)."]}]}